作為藍屍仔女的悲哀

8 月 30 日，未滿18歲的大男孩要我保管他的遺書。遺書是為相依為命的媽媽準備的，假若自己遭遇不幸時，這些話可以給她一點慰藉。

「人們常說這場夢是為我們的下一代，我並不這樣想，相反的，我想為媽媽爭取一個更好的未來，我就是哪個能保護她的人。」

他的話深深印在我心坎裏，誰忍心看到一個愛護媽媽的孩子變成 「暴徒」？ 我知道他和媽媽鬧僵了，她曾經把一份《斷絕關係協議書》放到他面前，幸好她並沒有真的簽名。大男孩忍不住告訴我以往媽媽對他多寵愛，如果有未來，他會怎樣愛媽媽，為她頂起天、立著地，爭取一片自由和充滿希望的土地，讓媽媽過著真正幸福的生活。他授予這場運動愛的意義，足以令很多人慚愧，至少我是。

香港孩子的意志，從六月走來已足夠證明有多堅強。可是，剛過去的週未，八月最後一個星期六，這個孩子僥倖死裏逃生，拖著一副殘軀回到家，魂魄卻在那個地鐵站丟失了。

星期日黃昏收到大男孩的求助訊息，立刻安排他接受義診。他受的傷是我暫時見過最嚴重的：頭及腳被棍打的紅腫、胸前及背部也被狂毆至瘀青、最嚴重是後腦，被打得裂開了一道子。醫生決定要給他縫針，初時大男孩怕痛不願意，我只有軟硬兼施，最後縫了六針，醫生離開後他頹喪、悲傷之情逐漸浮出。

「昨晚我被打得好痛、好驚，打電話給媽媽，只想聽到佢的聲音，就算是責罵也沒關係，起碼讓我心裏覺得有安全感，我說腳好痛，好想她來接我，我哀求，想見到媽媽，怕再見不到她。

電話那一頭沒有答話就 cut 線了……我回到家，她像沒看到我受傷，又好似沒有接到過我的電話一樣，眼神就似我係透明的。在床上點瞓都好痛，又怕睡著還會醒嗎？本想著捱過今天便會好，但她一直無問我的傷勢，只冰冷的罵血弄污了床，更說要死就到外面去，不要死在她的家。為什麼她不可以嘗試明白我？是否我死了她也不會傷心？她真的不要我了？

我們只是剛好被時代選中的人，我們活得很悲涼，做對的事、不想失去我們原本擁有的權利卻得不到諒解。我們每次都用盡全力，站到最前線，面對這一片冰冷的高牆，我們不惜燃燒生命，為媽媽、也是為大家，但我們的未來又有誰關心？每當知道有夢遊人受傷、流血或被捕，我的內心幾乎是崩潰的。為何沒有多些香港人一起上街，增加我們的力量和面對強權的勇氣？我們已經被打得體無完膚，我們在吶喊、在哀嚎，你們都聽到嗎？」

身體加上心靈上的傷令他變得有些軟弱，自暴自棄的呢喃著。

大男孩媽媽的說話像冰一樣寒了他的心，不少父母與子女因夢遊而反目成仇，家庭撕裂。

我只能輕聲安慰，讓他把悲傷憤怒的情緒都宣洩出來，我在聽，無論是怎樣的感覺，都吐出來吧，我在。但我知道他最渴望的是媽媽的安慰，可惜她不知道孩子粉身碎骨所追求的，無非是「讓媽媽過無憂無慮的幸福生活」。

他一邊哽咽一邊重覆的說：「你知道嗎？我遺書的第一句是：我願意為你犧牲的原因，不是勇氣而是愛。我要告訴媽媽，我有多愛她；也要告訴香港，我多愛這個家。我若犧牲了請不要悲傷，但希望能換來一個真正屬於我們的香港。」孩子給予香港的愛，令我羞愧又難過，直到現在還壓在心頭，沈重得揮之不去。

我試著告訴他：「孩子，我們沒有不要你，只是我們太無能，保護不了你，你很好，已經做得很好了。」慢慢地，他累了，為他找到一個暫時的安身之所，要他先把傷養好，但他心內的傷痛，只有一個人可以治理。

今年年底，他就要由孩子踏入成人的階段，我衷心希望，到時能送他的生日禮物，是一個充滿愛和希望的香港。 孩子的「因愛之名」，我們就決不能「行恨之實」，只希望這一片冰冷的高牆，不要困住孩子的未來，香港人，共勉之。

紀錄：Rosina

2019 年 9 月 3 日

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

撤LLM 對準政權

得到黨媒認證

#Chinazi旗係一個符號，不斷向世界輸出反共思想！

#Chinazi 赤納粹
Chinazi就係China+Nazi。
赤=共產紅色恐怖, 納粹不解釋。

全民反共 對準政權！
黑警、黨鐵，港共全部都係人民既敵人
而背後一直有一個終極大Boss中共

呢一刻中共絕對係十個煲得兩個蓋，準備爆煲。
今日唔號召世界圍堵中共，更待何時？

用#Chinazi黎connect全世界

1. Connect所有黃絲。
殘酷既現實係，並唔係所有黃絲都支持勇武。但黃絲最驚就係共產黨打到黎，一於用反共connect呢班淺黃!

2. Connect部分中立/藍絲。
中立/藍絲既上一輩，全部都係親身經歷過六四既年代，唔少甚至係大陸生活過。係大陸生活上所面對既不公義、中共點砌人生豬肉、佢地可能比我地感受更深。佢地唔會否認對共產黨既恐懼！一齊黎喚醒佢地對中共既不信任！

3. Connect全世界
Nazi既惡行到今時今日都依然係全世界既傷口，但佢地未必注意到係21世紀有個同Nazi不遑多讓既Chinazi！用#chinazi旗加海量文宣，話比佢地知我地既共同敵人係中共！

目標：全香港市民都知到呢個符號！
請大家用各種創意方法令大家知道呢道Chinazi旗！
記住！存在即勝利！

雙手奉上